體育人訪：16年見證有線「快樂新聞部」沒落 記者陳漢威報道

節錄

體育人訪：16年見證有線「快樂新聞部」沒落
記者陳漢威報道

16年前，陳漢威初入有線新聞，他憶述知悉獲聘任體育記者一刻，不由自主叫喊起來。他在荃灣這座大樓，捱過每晚壓力大得發噩夢的日子，經歷過與戰友通宵拼搏歲月，也找到一生至愛。但16年後，「快樂新聞部」早已人面全非，劊子手冷冰冰行刑，他捧着一個籃球，在眾多鏡頭前揮別。他說，這天象徵了優秀電視新聞的沒落。

相關新聞：陳漢威採訪難忘事
記者：洪量丰

攝影：翁志偉

相關新聞：展望：周身刀早準備教練牌船牌
部份圖片由受訪者提供

■有線經歷「大地震」，陳漢威指事件象徵了優秀電視新聞的沒落。

屠殺：「冇準則邊個top炒邊個」

行內老前輩說：「不要讓記者成為新聞的主角」，偏偏在風譎雲詭的2020年，記者自身終究也成為頭條，12月1日有線突然裁去40名記者，時任體育組助理採訪主任的陳漢威形容，當日如同電影《大逃殺》的橋段，「好似行刑咁，收到電話就入房，你見有啲人係好從容面對死亡，『Yeah！係我！』咁樣，係有啲唔開心啦當然。」他淡然指早已料到這天的降臨，面對老東家施極刑，沒有不快，只是說不出的心痛，「由當初傳倒閉，到新老細接手，一直有心理準備接受呢個結果，但當真係發生嘅時候就真係好心悒同埋痛心。」有線資源短絀人所共知，然而當日派「大信封」的標準看來卻不符減省開資的原則：「你見到入得去嘅人唔係能力嘅問題、唔係因為佢做得差或者人工特別高、只能夠話大部份係嗰組最top嘅就炒嗰個，標準係點呢就唔知囉。」

■2018年陳漢威（右二）與工程、攝影及記者同事共同採訪雅加達亞運，遺憾離開時未能好好告別。

免浪費同事心血自我提升

「大逃殺」的畫面，陳漢威歷歷在目，其時有線彷彿被劃入異度空間，一面是鐵石無情的殮房，「。。。。。。。。。。。。。。。。。
」

唔知班記者出咗去有咩好做呢

除左兩位體記外，有線個班體育/足球評述員都絕對不能安寢，尤其體育部都衰落多時……